{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Resolu\u00e7\u00e3o 6/2022 - CONSESC/DG/PAR/RE/IFRN Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte Resolu\u00e7\u00e3o 6/2022 - CONSESC/DG/PAR/RE/IFRN 30 de novembro de 2022 Disp\u00f5e sobre as normas de uso do fardamento escolar e vestu\u00e1rio adequado pelos discentes no Campus Parnamirim/IFRN. O PRESIDENTE DO CONSELHO ESCOLAR DO CAMPUS PARNAMIRIM DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO NORTE , faz saber que este Conselho, reunido extraordinariamente em 13 de outubro de 2022, no uso das atribui\u00e7\u00f5es legais que lhe confere o Art. 7\u00ba do Regimento Geral do IFRN, e considerando a necessidade de instituir o uso do fardamento e vestu\u00e1rio adequado pelos discentes no Campus Parnamirim/IFRN, por quest\u00f5es de seguran\u00e7a e respeito \u00e0 dignidade das pessoas e da Institui\u00e7\u00e3o, RESOLVE: Cap\u00edtulo I -- Disposi\u00e7\u00e3o preliminar Cap\u00edtulo II -- Das atividades curriculares Cap\u00edtulo III -- Das atividades extracurriculares Cap\u00edtulo IV -- Das veda\u00e7\u00f5es Cap\u00edtulo V -- Das notifica\u00e7\u00f5es e penalidades Cap\u00edtulo VI -- Das disposi\u00e7\u00f5es gerais e final","title":"Resolu\u00e7\u00e3o 6/2022 - CONSESC/DG/PAR/RE/IFRN"},{"location":"#resolucao-62022-consescdgparreifrn","text":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte Resolu\u00e7\u00e3o 6/2022 - CONSESC/DG/PAR/RE/IFRN 30 de novembro de 2022 Disp\u00f5e sobre as normas de uso do fardamento escolar e vestu\u00e1rio adequado pelos discentes no Campus Parnamirim/IFRN. O PRESIDENTE DO CONSELHO ESCOLAR DO CAMPUS PARNAMIRIM DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO NORTE , faz saber que este Conselho, reunido extraordinariamente em 13 de outubro de 2022, no uso das atribui\u00e7\u00f5es legais que lhe confere o Art. 7\u00ba do Regimento Geral do IFRN, e considerando a necessidade de instituir o uso do fardamento e vestu\u00e1rio adequado pelos discentes no Campus Parnamirim/IFRN, por quest\u00f5es de seguran\u00e7a e respeito \u00e0 dignidade das pessoas e da Institui\u00e7\u00e3o, RESOLVE: Cap\u00edtulo I -- Disposi\u00e7\u00e3o preliminar Cap\u00edtulo II -- Das atividades curriculares Cap\u00edtulo III -- Das atividades extracurriculares Cap\u00edtulo IV -- Das veda\u00e7\u00f5es Cap\u00edtulo V -- Das notifica\u00e7\u00f5es e penalidades Cap\u00edtulo VI -- Das disposi\u00e7\u00f5es gerais e final","title":"Resolu\u00e7\u00e3o 6/2022 - CONSESC/DG/PAR/RE/IFRN"},{"location":"art-1/","text":"Artigo 1 Art. 1\u00ba Esta Resolu\u00e7\u00e3o estabelece normas e procedimentos de fardamento escolar e vestu\u00e1rio adequado pelos discentes, no \u00e2mbito","title":"Artigo 1"},{"location":"art-1/#artigo-1","text":"Art. 1\u00ba Esta Resolu\u00e7\u00e3o estabelece normas e procedimentos de fardamento escolar e vestu\u00e1rio adequado pelos discentes, no \u00e2mbito","title":"Artigo 1"},{"location":"art-10/","text":"Artigo 10 Art. 10. N\u00e3o \u00e9 permitido o acesso \u00e0s atividades acad\u00eamicas regulares do IFRN-Campus Parnamirim, trajando saia curta ou minissaia, blusas decotadas, blusa do tipo cropped, de costas nuas, busti\u00ea, miniblusa, bermuda e camiseta regata, bem como sand\u00e1lias ou chinelos, bon\u00e9s, chap\u00e9us. \u00a7 1\u00ba \u00c0 exce\u00e7\u00e3o para o uso de bermuda e camiseta regata se d\u00e1 na pr\u00e1tica de atividades esportivas, de acordo com o disposto no \u00a7 3\u00ba do art. 1\u00ba . \u00a7 2\u00ba Caso o aluno esteja impossibilitado de usar t\u00eanis ou sapato fechado por motivo de sa\u00fade, dever\u00e1 comparecer ao setor de sa\u00fade do Campus para exame e recebimento de declara\u00e7\u00e3o confirmando a impossibilidade. \u00a7 3\u00ba A declara\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser entregue a Coordena\u00e7\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o de Apoio Acad\u00eamico.","title":"Artigo 10"},{"location":"art-10/#artigo-10","text":"Art. 10. N\u00e3o \u00e9 permitido o acesso \u00e0s atividades acad\u00eamicas regulares do IFRN-Campus Parnamirim, trajando saia curta ou minissaia, blusas decotadas, blusa do tipo cropped, de costas nuas, busti\u00ea, miniblusa, bermuda e camiseta regata, bem como sand\u00e1lias ou chinelos, bon\u00e9s, chap\u00e9us. \u00a7 1\u00ba \u00c0 exce\u00e7\u00e3o para o uso de bermuda e camiseta regata se d\u00e1 na pr\u00e1tica de atividades esportivas, de acordo com o disposto no \u00a7 3\u00ba do art. 1\u00ba . \u00a7 2\u00ba Caso o aluno esteja impossibilitado de usar t\u00eanis ou sapato fechado por motivo de sa\u00fade, dever\u00e1 comparecer ao setor de sa\u00fade do Campus para exame e recebimento de declara\u00e7\u00e3o confirmando a impossibilidade. \u00a7 3\u00ba A declara\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser entregue a Coordena\u00e7\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o de Apoio Acad\u00eamico.","title":"Artigo 10"},{"location":"art-11/","text":"Artigo 11 Art. 11. N\u00e3o ser\u00e1 permitido o acesso \u00e0s atividades acad\u00eamicas da escola do aluno que n\u00e3o estiver trajado de acordo com essas orienta\u00e7\u00f5es normativas, salvo quando apresentar justificativa plaus\u00edvel. \u00a7 1\u00ba O aluno que n\u00e3o estiver trajado de acordo com esta orienta\u00e7\u00e3o normativa poder\u00e1 ser abordado por qualquer um dos respons\u00e1veis pelo acompanhamento dessas normas, elencados no art. 13 podendo ser encaminhado para Coordena\u00e7\u00e3o de Apoio Acad\u00eamico para que seja devidamente notificado. \u00a7 2\u00ba Quando o aluno estiver em sala de aula ou laborat\u00f3rios, o professor dever\u00e1 encaminh\u00e1-lo \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o de Apoio para fins de notifica\u00e7\u00e3o.","title":"Artigo 11"},{"location":"art-11/#artigo-11","text":"Art. 11. N\u00e3o ser\u00e1 permitido o acesso \u00e0s atividades acad\u00eamicas da escola do aluno que n\u00e3o estiver trajado de acordo com essas orienta\u00e7\u00f5es normativas, salvo quando apresentar justificativa plaus\u00edvel. \u00a7 1\u00ba O aluno que n\u00e3o estiver trajado de acordo com esta orienta\u00e7\u00e3o normativa poder\u00e1 ser abordado por qualquer um dos respons\u00e1veis pelo acompanhamento dessas normas, elencados no art. 13 podendo ser encaminhado para Coordena\u00e7\u00e3o de Apoio Acad\u00eamico para que seja devidamente notificado. \u00a7 2\u00ba Quando o aluno estiver em sala de aula ou laborat\u00f3rios, o professor dever\u00e1 encaminh\u00e1-lo \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o de Apoio para fins de notifica\u00e7\u00e3o.","title":"Artigo 11"},{"location":"art-12/","text":"Artigo 12 Art. 12. Ao receber os alunos encaminhados, compete \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o de Apoio Acad\u00eamico: I - realizar a notifica\u00e7\u00e3o verbal; II - realizar a notifica\u00e7\u00e3o por escrito, em caso de reincid\u00eancia; \u00a7 1\u00ba Ao receber a notifica\u00e7\u00e3o por escrito, caso o(a) aluno(a) seja menor de 18 anos, a Coordena\u00e7\u00e3o de Apoio Acad\u00eamico far\u00e1 uma comunica\u00e7\u00e3o formal aos pais ou respons\u00e1veis. \u00a7 2\u00ba Caso o(a) aluno(a) seja maior de 18 anos, a notifica\u00e7\u00e3o por escrito ser\u00e1 feita diretamente ao aluno. \u00a7 3\u00ba Ap\u00f3s ter recebido a segunda notifica\u00e7\u00e3o, em caso de segunda reincid\u00eancia, a Coordena\u00e7\u00e3o de Apoio Acad\u00eamico enviar\u00e1 o estudante para a Equipe T\u00e9cnico-Pedag\u00f3gica ou Diretoria Acad\u00eamica, que dever\u00e1 conversar com o estudante e entrar em contato com os respons\u00e1veis, caso o aluno seja menor de 18 anos.","title":"Artigo 12"},{"location":"art-12/#artigo-12","text":"Art. 12. Ao receber os alunos encaminhados, compete \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o de Apoio Acad\u00eamico: I - realizar a notifica\u00e7\u00e3o verbal; II - realizar a notifica\u00e7\u00e3o por escrito, em caso de reincid\u00eancia; \u00a7 1\u00ba Ao receber a notifica\u00e7\u00e3o por escrito, caso o(a) aluno(a) seja menor de 18 anos, a Coordena\u00e7\u00e3o de Apoio Acad\u00eamico far\u00e1 uma comunica\u00e7\u00e3o formal aos pais ou respons\u00e1veis. \u00a7 2\u00ba Caso o(a) aluno(a) seja maior de 18 anos, a notifica\u00e7\u00e3o por escrito ser\u00e1 feita diretamente ao aluno. \u00a7 3\u00ba Ap\u00f3s ter recebido a segunda notifica\u00e7\u00e3o, em caso de segunda reincid\u00eancia, a Coordena\u00e7\u00e3o de Apoio Acad\u00eamico enviar\u00e1 o estudante para a Equipe T\u00e9cnico-Pedag\u00f3gica ou Diretoria Acad\u00eamica, que dever\u00e1 conversar com o estudante e entrar em contato com os respons\u00e1veis, caso o aluno seja menor de 18 anos.","title":"Artigo 12"},{"location":"art-13/","text":"Artigo 13 Art. 13. Ao receber os alunos encaminhados, compete \u00e0 equipe T\u00e9cnico-Pedag\u00f3gica ou Diretoria Acad\u00eamica: I - aplicar penalidade de advert\u00eancia; e II - aplicar penalidade de suspens\u00e3o das atividades escolares, no caso da terceira reincid\u00eancia. \u00a7 1\u00ba A penalidade de suspens\u00e3o das atividades escolares ser\u00e1 por at\u00e9 3 dias letivos consecutivos. \u00a7 2\u00ba O discente s\u00f3 poder\u00e1 voltar a frequentar as aulas se comparecer com os pais ou respons\u00e1veis, se menor de idade, perante \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o Acad\u00eamica ou Equipe T\u00e9cnico Pedag\u00f3gica no retorno da suspens\u00e3o; \u00a7 3\u00ba As penalidades de advert\u00eancia e de suspens\u00e3o das atividades escolares se dar\u00e3o mediante termo a ser assinadas pelo(a)","title":"Artigo 13"},{"location":"art-13/#artigo-13","text":"Art. 13. Ao receber os alunos encaminhados, compete \u00e0 equipe T\u00e9cnico-Pedag\u00f3gica ou Diretoria Acad\u00eamica: I - aplicar penalidade de advert\u00eancia; e II - aplicar penalidade de suspens\u00e3o das atividades escolares, no caso da terceira reincid\u00eancia. \u00a7 1\u00ba A penalidade de suspens\u00e3o das atividades escolares ser\u00e1 por at\u00e9 3 dias letivos consecutivos. \u00a7 2\u00ba O discente s\u00f3 poder\u00e1 voltar a frequentar as aulas se comparecer com os pais ou respons\u00e1veis, se menor de idade, perante \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o Acad\u00eamica ou Equipe T\u00e9cnico Pedag\u00f3gica no retorno da suspens\u00e3o; \u00a7 3\u00ba As penalidades de advert\u00eancia e de suspens\u00e3o das atividades escolares se dar\u00e3o mediante termo a ser assinadas pelo(a)","title":"Artigo 13"},{"location":"art-14/","text":"Artigo 14 Art. 14. A responsabilidade pelo acompanhamento da observ\u00e2ncia a estas normas caber\u00e1, nessa ordem, aos docentes, \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o de Apoio Acad\u00eamico, \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o de Laborat\u00f3rios, \u00e0 Equipe T\u00e9cnico-pedag\u00f3gica \u2013 ETEP; bem como \u00e0 Diretoria Administrativa, por meio da Coordena\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais e Manuten\u00e7\u00e3o \u2013 COSGEM, mediante os servi\u00e7os de portaria e vigil\u00e2ncia, n\u00e3o se eximindo, todavia, os demais setores, servidores e discentes do IFRN \u2013 Campus Parnamirim na colabora\u00e7\u00e3o para o cumprimento destas normas.","title":"Artigo 14"},{"location":"art-14/#artigo-14","text":"Art. 14. A responsabilidade pelo acompanhamento da observ\u00e2ncia a estas normas caber\u00e1, nessa ordem, aos docentes, \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o de Apoio Acad\u00eamico, \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o de Laborat\u00f3rios, \u00e0 Equipe T\u00e9cnico-pedag\u00f3gica \u2013 ETEP; bem como \u00e0 Diretoria Administrativa, por meio da Coordena\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Gerais e Manuten\u00e7\u00e3o \u2013 COSGEM, mediante os servi\u00e7os de portaria e vigil\u00e2ncia, n\u00e3o se eximindo, todavia, os demais setores, servidores e discentes do IFRN \u2013 Campus Parnamirim na colabora\u00e7\u00e3o para o cumprimento destas normas.","title":"Artigo 14"},{"location":"art-15/","text":"Artigo 15 Art. 15. Os casos omissos ser\u00e3o resolvidos pelas Diretorias Acad\u00eamica e Dire\u00e7\u00e3o-Geral do Campus Parnamirim.","title":"Artigo 15"},{"location":"art-15/#artigo-15","text":"Art. 15. Os casos omissos ser\u00e3o resolvidos pelas Diretorias Acad\u00eamica e Dire\u00e7\u00e3o-Geral do Campus Parnamirim.","title":"Artigo 15"},{"location":"art-16/","text":"Artigo 16 Art. 16. Ficam revogadas as Resolu\u00e7\u00f5es n\u00ba 002/2016 - CE/PAR/IFRN, de 30 de mar\u00e7o de 2016; e n\u00ba 003/2016 - CE/PAR/IFRN, de 12 de maio de 2016.","title":"Artigo 16"},{"location":"art-16/#artigo-16","text":"Art. 16. Ficam revogadas as Resolu\u00e7\u00f5es n\u00ba 002/2016 - CE/PAR/IFRN, de 30 de mar\u00e7o de 2016; e n\u00ba 003/2016 - CE/PAR/IFRN, de 12 de maio de 2016.","title":"Artigo 16"},{"location":"art-17/","text":"Artigo 17 Art. 17. Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o. PAULO VITOR SILVA Diretor-Geral do Campus Parnamirim (Portaria n\u00ba 1.782/2020-RE/IFRN, de 21/12/2020, publicada no DOU de 22/12/2020)","title":"Artigo 17"},{"location":"art-17/#artigo-17","text":"Art. 17. Esta Resolu\u00e7\u00e3o entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o. PAULO VITOR SILVA Diretor-Geral do Campus Parnamirim (Portaria n\u00ba 1.782/2020-RE/IFRN, de 21/12/2020, publicada no DOU de 22/12/2020)","title":"Artigo 17"},{"location":"art-2/","text":"Artigo 2 SE\u00c7\u00c3O I: DOS CURSOS T\u00c9CNICOS INTEGRADO E SUBSEQUENTE Art. 2\u00ba Para os alunos dos cursos t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio nas modalidades integrado e subsequente do Campus Parnamirim \u00e9 obrigat\u00f3rio, em todas as atividades acad\u00eamicas, o uso do uniforme escolar, composto por: fardamento-padr\u00e3o ou fardamento para atividades f\u00edsicas, a depender da atividade desenvolvida. \u00a7 1\u00ba Comp\u00f5em o fardamento-padr\u00e3o: I - camisa padr\u00e3o definida ou aprovada pela Diretoria Acad\u00eamica; II - t\u00eanis, sapatos ou outro cal\u00e7ado fechado que n\u00e3o exponha os dedos e os calcanhares; III - cal\u00e7a jeans comprida nas cores (azul ou preta) sem recortes e estampas; IV - saia na altura do joelho; V - camisa de concluinte, definida ou aprovada pela Diretoria Acad\u00eamica. \u00a7 2\u00ba. Comp\u00f5em o fardamento para atividades f\u00edsicas, utilizado exclusivamente nas aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica: I - camiseta regata, definida pela Diretoria Acad\u00eamica do Campus, ou camisa do uniforme-padr\u00e3o; II - bermuda, definida pela Diretoria Acad\u00eamica do Campus, ou short, cal\u00e7a ou outra vestimenta adequada para atividade f\u00edsica; III - t\u00eanis. \u00a7 3\u00ba Na impossibilidade de adquirir a camisa padr\u00e3o por meios pr\u00f3prios, o/a discente dever\u00e1 ser encaminhado/a \u00e0 Assist\u00eancia Estudantil do Campus. \u00a7 4\u00ba Para a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas extracurriculares, a vestimenta poder\u00e1 ser o fardamento estabelecido no Art. 2\u00ba, \u00a72\u00ba desta norma, como tamb\u00e9m outra estabelecida pelo professor respons\u00e1vel, com aprova\u00e7\u00e3o da Diretoria Acad\u00eamica do Campus, em virtude da especificidade da atividade. \u00a7 5\u00ba Nas aulas de campo ou visitas t\u00e9cnicas a empresas ou institui\u00e7\u00f5es, al\u00e9m do fardamento-padr\u00e3o, poder\u00e1 ser exigido o uso da bata oficial, definida pela Diretoria Acad\u00eamica do Campus, e de outros equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI), de acordo com exig\u00eancias espec\u00edficas do ambiente e/ou da aula. \u00a7 6\u00ba Nas aulas realizadas nos laborat\u00f3rios, al\u00e9m do fardamento-padr\u00e3o, a vestimenta atender\u00e1 \u00e0s normas espec\u00edficas do uso de laborat\u00f3rios. \u00a7 7\u00ba Fica reservada \u00e0 Diretoria Acad\u00eamica do Campus a autoriza\u00e7\u00e3o do uso de camisa de concluinte para o curso, quando for necess\u00e1rio. \u00a7 8\u00ba A camisa do curso e de concluinte de curso dever\u00e1 ser confeccionada constando, na parte da frente, do lado esquerdo superior, a logomarca do IFRN. A camisa poder\u00e1 ter ilustra\u00e7\u00e3o, motivo tem\u00e1tico ou logotipo referente ao curso, n\u00famero da turma, nome do curso e nome do aluno.","title":"Artigo 2"},{"location":"art-2/#artigo-2","text":"SE\u00c7\u00c3O I: DOS CURSOS T\u00c9CNICOS INTEGRADO E SUBSEQUENTE Art. 2\u00ba Para os alunos dos cursos t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio nas modalidades integrado e subsequente do Campus Parnamirim \u00e9 obrigat\u00f3rio, em todas as atividades acad\u00eamicas, o uso do uniforme escolar, composto por: fardamento-padr\u00e3o ou fardamento para atividades f\u00edsicas, a depender da atividade desenvolvida. \u00a7 1\u00ba Comp\u00f5em o fardamento-padr\u00e3o: I - camisa padr\u00e3o definida ou aprovada pela Diretoria Acad\u00eamica; II - t\u00eanis, sapatos ou outro cal\u00e7ado fechado que n\u00e3o exponha os dedos e os calcanhares; III - cal\u00e7a jeans comprida nas cores (azul ou preta) sem recortes e estampas; IV - saia na altura do joelho; V - camisa de concluinte, definida ou aprovada pela Diretoria Acad\u00eamica. \u00a7 2\u00ba. Comp\u00f5em o fardamento para atividades f\u00edsicas, utilizado exclusivamente nas aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica: I - camiseta regata, definida pela Diretoria Acad\u00eamica do Campus, ou camisa do uniforme-padr\u00e3o; II - bermuda, definida pela Diretoria Acad\u00eamica do Campus, ou short, cal\u00e7a ou outra vestimenta adequada para atividade f\u00edsica; III - t\u00eanis. \u00a7 3\u00ba Na impossibilidade de adquirir a camisa padr\u00e3o por meios pr\u00f3prios, o/a discente dever\u00e1 ser encaminhado/a \u00e0 Assist\u00eancia Estudantil do Campus. \u00a7 4\u00ba Para a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas extracurriculares, a vestimenta poder\u00e1 ser o fardamento estabelecido no Art. 2\u00ba, \u00a72\u00ba desta norma, como tamb\u00e9m outra estabelecida pelo professor respons\u00e1vel, com aprova\u00e7\u00e3o da Diretoria Acad\u00eamica do Campus, em virtude da especificidade da atividade. \u00a7 5\u00ba Nas aulas de campo ou visitas t\u00e9cnicas a empresas ou institui\u00e7\u00f5es, al\u00e9m do fardamento-padr\u00e3o, poder\u00e1 ser exigido o uso da bata oficial, definida pela Diretoria Acad\u00eamica do Campus, e de outros equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI), de acordo com exig\u00eancias espec\u00edficas do ambiente e/ou da aula. \u00a7 6\u00ba Nas aulas realizadas nos laborat\u00f3rios, al\u00e9m do fardamento-padr\u00e3o, a vestimenta atender\u00e1 \u00e0s normas espec\u00edficas do uso de laborat\u00f3rios. \u00a7 7\u00ba Fica reservada \u00e0 Diretoria Acad\u00eamica do Campus a autoriza\u00e7\u00e3o do uso de camisa de concluinte para o curso, quando for necess\u00e1rio. \u00a7 8\u00ba A camisa do curso e de concluinte de curso dever\u00e1 ser confeccionada constando, na parte da frente, do lado esquerdo superior, a logomarca do IFRN. A camisa poder\u00e1 ter ilustra\u00e7\u00e3o, motivo tem\u00e1tico ou logotipo referente ao curso, n\u00famero da turma, nome do curso e nome do aluno.","title":"Artigo 2"},{"location":"art-3/","text":"Artigo 3 Art. 3\u00ba O uso do fardamento pelos alunos ser\u00e1 exigido a partir do primeiro dia de aula, a cada ano ou semestre letivo. Par\u00e1grafo \u00fanico. Aos alunos novatos ser\u00e1 dado um prazo de 3 (tr\u00eas) semanas, a contar do in\u00edcio do semestre letivo, salvo em casos excepcionais, nos quais poder\u00e3o ser estabelecidos novos prazos a crit\u00e9rio da Dire\u00e7\u00e3o Acad\u00eamica do campus.","title":"Artigo 3"},{"location":"art-3/#artigo-3","text":"Art. 3\u00ba O uso do fardamento pelos alunos ser\u00e1 exigido a partir do primeiro dia de aula, a cada ano ou semestre letivo. Par\u00e1grafo \u00fanico. Aos alunos novatos ser\u00e1 dado um prazo de 3 (tr\u00eas) semanas, a contar do in\u00edcio do semestre letivo, salvo em casos excepcionais, nos quais poder\u00e3o ser estabelecidos novos prazos a crit\u00e9rio da Dire\u00e7\u00e3o Acad\u00eamica do campus.","title":"Artigo 3"},{"location":"art-4/","text":"Artigo 4 SE\u00c7\u00c3O II: DOS DEMAIS CURSOS Art. 4\u00ba. Para os alunos de outros n\u00edveis e modalidades de ensino oferecidos no Campus, o uso do fardamento-padr\u00e3o \u00e9 facultativo, devendo, contudo, trajar vestu\u00e1rio adequado, conforme defini\u00e7\u00e3o no par\u00e1grafo \u00fanico do art. 6\u00ba , em conformidade com as normas dos ambientes onde se desenvolvem as atividades acad\u00eamicas. Par\u00e1grafo \u00fanico. Fica reservada \u00e0 Diretoria Acad\u00eamica do Campus a autoriza\u00e7\u00e3o do uso de camisa espec\u00edfica para o curso, quando for necess\u00e1rio.","title":"Artigo 4"},{"location":"art-4/#artigo-4","text":"SE\u00c7\u00c3O II: DOS DEMAIS CURSOS Art. 4\u00ba. Para os alunos de outros n\u00edveis e modalidades de ensino oferecidos no Campus, o uso do fardamento-padr\u00e3o \u00e9 facultativo, devendo, contudo, trajar vestu\u00e1rio adequado, conforme defini\u00e7\u00e3o no par\u00e1grafo \u00fanico do art. 6\u00ba , em conformidade com as normas dos ambientes onde se desenvolvem as atividades acad\u00eamicas. Par\u00e1grafo \u00fanico. Fica reservada \u00e0 Diretoria Acad\u00eamica do Campus a autoriza\u00e7\u00e3o do uso de camisa espec\u00edfica para o curso, quando for necess\u00e1rio.","title":"Artigo 4"},{"location":"art-5/","text":"Artigo 5 Art. 5\u00ba Para todos os estudantes dos Cursos de Forma\u00e7\u00e3o Inicial e Continuada de Trabalhadores (PRONATEC, Mulheres Mil e outros) aplica-se a regra do fardamento-padr\u00e3o, observado o disposto no \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba .","title":"Artigo 5"},{"location":"art-5/#artigo-5","text":"Art. 5\u00ba Para todos os estudantes dos Cursos de Forma\u00e7\u00e3o Inicial e Continuada de Trabalhadores (PRONATEC, Mulheres Mil e outros) aplica-se a regra do fardamento-padr\u00e3o, observado o disposto no \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba .","title":"Artigo 5"},{"location":"art-6/","text":"Artigo 6 Art. 6\u00ba Aqueles que frequentam o Campus no turno diverso ao qual est\u00e1 matriculado dever\u00e3o trajar vestu\u00e1rio adequado, em conformidade com as normas dos ambientes onde se desenvolvem as atividades acad\u00eamicas. Par\u00e1grafo \u00fanico. Entende-se por vestu\u00e1rio adequado roupas que n\u00e3o provoquem constrangimento, tais como vestido no joelho, blusa, cal\u00e7a comprida, cal\u00e7a modelo capri, bermud\u00e3o com comprimento abaixo do joelho, saia com comprimento abaixo do joelho, camisa de manga.","title":"Artigo 6"},{"location":"art-6/#artigo-6","text":"Art. 6\u00ba Aqueles que frequentam o Campus no turno diverso ao qual est\u00e1 matriculado dever\u00e3o trajar vestu\u00e1rio adequado, em conformidade com as normas dos ambientes onde se desenvolvem as atividades acad\u00eamicas. Par\u00e1grafo \u00fanico. Entende-se por vestu\u00e1rio adequado roupas que n\u00e3o provoquem constrangimento, tais como vestido no joelho, blusa, cal\u00e7a comprida, cal\u00e7a modelo capri, bermud\u00e3o com comprimento abaixo do joelho, saia com comprimento abaixo do joelho, camisa de manga.","title":"Artigo 6"},{"location":"art-7/","text":"Artigo 7 Art. 7\u00ba Aqueles que frequentam os Centros de Aprendizagem e aulas no turno diverso ao qual est\u00e1 matriculado dever\u00e3o trajar fardamento-padr\u00e3o, em conformidade com as normas dos ambientes onde se desenvolvem as atividades acad\u00eamicas.","title":"Artigo 7"},{"location":"art-7/#artigo-7","text":"Art. 7\u00ba Aqueles que frequentam os Centros de Aprendizagem e aulas no turno diverso ao qual est\u00e1 matriculado dever\u00e3o trajar fardamento-padr\u00e3o, em conformidade com as normas dos ambientes onde se desenvolvem as atividades acad\u00eamicas.","title":"Artigo 7"},{"location":"art-8/","text":"Artigo 8 Art. 8\u00ba No exerc\u00edcio de suas atividades laborais na Institui\u00e7\u00e3o, os estudantes participantes do programa de bolsa de inicia\u00e7\u00e3o profissional, de pesquisa e extens\u00e3o e demais bolsas de monitoria/tutoria dever\u00e3o usar o fardamento-padr\u00e3o, podendo substituir a camisa do fardamento por outra de vestu\u00e1rio adequado, quando n\u00e3o fornecida pela Institui\u00e7\u00e3o.","title":"Artigo 8"},{"location":"art-8/#artigo-8","text":"Art. 8\u00ba No exerc\u00edcio de suas atividades laborais na Institui\u00e7\u00e3o, os estudantes participantes do programa de bolsa de inicia\u00e7\u00e3o profissional, de pesquisa e extens\u00e3o e demais bolsas de monitoria/tutoria dever\u00e3o usar o fardamento-padr\u00e3o, podendo substituir a camisa do fardamento por outra de vestu\u00e1rio adequado, quando n\u00e3o fornecida pela Institui\u00e7\u00e3o.","title":"Artigo 8"},{"location":"art-9/","text":"Artigo 9 Art. 9\u00ba Durante a realiza\u00e7\u00e3o de eventos esportivos, cient\u00edficos e/ou culturais promovidos pelo Campus que possuam camisetas","title":"Artigo 9"},{"location":"art-9/#artigo-9","text":"Art. 9\u00ba Durante a realiza\u00e7\u00e3o de eventos esportivos, cient\u00edficos e/ou culturais promovidos pelo Campus que possuam camisetas","title":"Artigo 9"},{"location":"capitulo-1/","text":"Cap\u00edtulo I -- Disposi\u00e7\u00e3o preliminar Artigo 1","title":"Cap\u00edtulo I -- Disposi\u00e7\u00e3o preliminar"},{"location":"capitulo-1/#capitulo-i-disposicao-preliminar","text":"Artigo 1","title":"Cap\u00edtulo I -- Disposi\u00e7\u00e3o preliminar"},{"location":"capitulo-2/","text":"Cap\u00edtulo II -- Das atividades curriculares Artigo 2 Artigo 3 Artigo 4 Artigo 5","title":"Cap\u00edtulo II -- Das atividades curriculares"},{"location":"capitulo-2/#capitulo-ii-das-atividades-curriculares","text":"Artigo 2 Artigo 3 Artigo 4 Artigo 5","title":"Cap\u00edtulo II -- Das atividades curriculares"},{"location":"capitulo-3/","text":"Cap\u00edtulo III -- Das atividades extracurriculares Artigo 6 Artigo 7 Artigo 8 Artigo 9","title":"Cap\u00edtulo III -- Das atividades extracurriculares"},{"location":"capitulo-3/#capitulo-iii-das-atividades-extracurriculares","text":"Artigo 6 Artigo 7 Artigo 8 Artigo 9","title":"Cap\u00edtulo III -- Das atividades extracurriculares"},{"location":"capitulo-4/","text":"Cap\u00edtulo IV -- Das veda\u00e7\u00f5es Artigo 10 Artigo 11","title":"Cap\u00edtulo IV -- Das veda\u00e7\u00f5es"},{"location":"capitulo-4/#capitulo-iv-das-vedacoes","text":"Artigo 10 Artigo 11","title":"Cap\u00edtulo IV -- Das veda\u00e7\u00f5es"},{"location":"capitulo-5/","text":"Cap\u00edtulo V -- Das notifica\u00e7\u00f5es e penalidades Artigo 12 Artigo 13","title":"Cap\u00edtulo V -- Das notifica\u00e7\u00f5es e penalidades"},{"location":"capitulo-5/#capitulo-v-das-notificacoes-e-penalidades","text":"Artigo 12 Artigo 13","title":"Cap\u00edtulo V -- Das notifica\u00e7\u00f5es e penalidades"},{"location":"capitulo-6/","text":"Cap\u00edtulo VI -- Das disposi\u00e7\u00f5es gerais e final Artigo 14 Artigo 15 Artigo 16 Artigo 17","title":"Cap\u00edtulo VI -- Das disposi\u00e7\u00f5es gerais e final"},{"location":"capitulo-6/#capitulo-vi-das-disposicoes-gerais-e-final","text":"Artigo 14 Artigo 15 Artigo 16 Artigo 17","title":"Cap\u00edtulo VI -- Das disposi\u00e7\u00f5es gerais e final"}]}